養左隻超細膽嘅貓，點算

養左一個星期，成個星期基本上係見唔到佢。
熄晒燈訓覺先會出黎食野同痾屎玩玩具。
每朝剩係幫佢剷屎，加糧。好似拜神咁供奉佢
行埋佢到就哈，再行埋d就9秒9跑走
究竟我可以點做，養咗隻鬼多過似養貓

慢慢黎啦
拎d玩具遠距離同佢玩

通常d驚人貓要無視佢，假以時日佢會出嚟八卦人類你做咩

我試過用玩具撩佢玩，同比零食佢，但係一見到我隻手就哈我。我擺低佢先自己玩，自己食

我試吓啦

唔好比壓力佢，無視佢就岩

等佢冷靜d先有計傾

我屋企個隻養左三年先叫fd d

貓貓仲對個安間未有安全感 ，通常唔似狗咁熱情， 慢慢熟左就會出黎玩

入屋一星期有無困籠
感覺樓主好似比貓仔自己周屋走

俾我

貓貓

先一個星期
樓主比多d時間佢啦 唔好搞佢 由佢冷靜下先 同比佢自己觀察熟悉環境 唔使急住要同佢玩架
有d貓係比較細膽同慢熱
我最近都領左隻2歲橘貓 佢都係匿埋左係我書房成個星期 我就日日入去鏟屎同餵佢 佢仲晚晚大聲叫 叫足全晚 成屋人都訓得唔好
到而家2個月 佢成隻唔同哂 變到勁嗲 成隻狗咁 跟出跟入

困左2日，唔小心比佢走左出黎

慢慢黎
我個隻都咁
唔好逼佢 成日搵佢
佢心情好先可以摸下去

等耐啲就得，唔洗理佢，唔好咁熱情對佢

咁嘅情況
我會覺得困返入去一兩星期
會好啲

比佢知道呢度要有規有矩

我捉唔到佢

點會捉唔到㗎
係咩玩法

會唔會係因為你冇放圖？
未必有人答到你但望下隻貓個樣都得掛

你愈aggressive佢就會愈縮咁，佢有屙屎食野有算係適應得唔錯，有時d貓就係好神經緊張，慢慢佢知道你係餵佢個件蛋散佢就知道冇飯開就要揾你，同埋你d動作放返慢D,還原基本步比隻手指佢聞下打下招呼先

貓討好親近你係因為有好處而唔係因為鐘意你，你要搞清楚呢點，要令自己成為最出色既工具人

出大絕

咪養啦

我行近就跑走，我唔夠佢快

開個籠
擺晒啲玩具食物零食同沙盤
引返佢入去

好撚靚女
我係貓公實日日中出佢😅

買過隻算啦

超靚

唔迫得，比佢自己feel 下先
隔多排知邊個餵野食就會對你好

你已經係

點解呢到都搵到我😨

煲佢黎食

Keep住追，佢會快過你攰

因為你個名

屋企有冇laser?(冇錯,係班狗覺得你會用黎攻擊佢果D)
貓貓都幾鐘意追住laser黎玩(因為捉唔到),你可以試下用laser引佢玩(唔好引佢出黎),留返D同佢既距離引下佢先
鴨記好多年前10蚊有細細枝,比龜逗都可以塞入屎忽既size

ignore佢就係最好

等佢出來，然後封死匿埋位後，趕入佢籠
同埋個籠要用布帘一半，夠黑佢先有安全感
住番一排籠先啦...

點解啲本身無養開，
但係又鍾意貓嘅人
終於有能力養返隻果陣
應份覺得貓要好似公廁咁痴住先係正常

Ig都搵到啦啦

貓就好似女人咁唔可以俾太多attention佢 佢就會慢慢痴你
我個隻係咁 我平時好少搞佢 都係得閒摸佢
佢慢慢就主動搵我多

佢接受唔到自己奴才咁醜樣比d時間佢啦

今晚買支試下

對唔住囉

一星期姐，我個隻係梳化後面成個月
放籠搵布蓋住黎養一排先啦，得閒試下摸佢

你唔理佢 佢自自然行埋嚟

我果隻完全唔so 之前諗住用黎訓練佢比手手 fail咗

頭一個月係咁

你改錯名
貓要大個啲先唔驚狗 你仲要係狗公

佢唔受，擺低先食

相呢

我都岩岩開始養無耐咋
初初係咁匿埋唔肯出黎食野
點知有次我fd帶左佢隻貓黎我屋企玩
我隻貓驚到pk 發現都係奴才最能夠保護佢
就開始好痴我了

建議你唔好學最終大絕黎
佢會有心理陰影

你係咪幻想自己養咗貓咋？
可能係你半夜夢遊係度柯

一開頭困籠又咬又打，哈就基本
每日抽15分鐘摸下佢
一年後既今日兩隻已經可以攬住訓

圖都無張

我以為自己開post
利申：9月開始養 到而家都係咁 要慢慢黎

一星期到未驚完....比D時間佢啦

我個FD隻貓頭一星期都係咁
態該慢慢會冇事

買枝羽毛棒引佢出來

啲貓gp見有啲人養成年先比摸
你一個星期期待太高

布偶本身好痴人 可能樓主果隻唔係

我果隻到依家一歲都仲好細膽
但唔驚我同屋企人

因為你狗公格

圖？

我果隻初初一星期都勁驚 屎都唔敢痾係梳化度賴左
依家friend 到日日同我打架 比d時間

你遞手埋去唔好高過佢個頭.
盡量貼地返少少, 隻手可以手掌向天放啲佢鍾意既零食向佢保持一定距離等佢自己慢慢接近 唔可以急.
信任要慢慢建立特別係佢咁怕生

木天蓼香水會唔會有用？？

佢真係超級大招
一出兩個人地位就掉轉 佢係奴隸我係皇帝
不斷喵喵喵喵喵喵住你攞條尾掃你hi你跟住你
（喂完之後即刻反面）

笑右

有冇圖睇下

養多隻 佢地會一齊行返出黎

小心唔好照到眼仔我屋企兩隻都好鍾意玩

有冇相睇

未習慣呀
你揾件唔要既舊衫
係你隔甩底係咁抹
之後掟去佢呢埋既地方
等佢習慣咗你陣味
就會好好多

仲有唔好有太大及太快既動作
會令佢意為你想打佢

即係當你工具人

我隻貓初初都係咁，但依家已經罷咗張床唔驚我不過屋企人撩佢。佢都係會驚

岩岩返黎個貓樣

你隻貓已經封鎖咗你
但未完全封鎖

你都係小心啲言行
等佢心情好啲再解番

隻歌好洗腦

比多D時間耐性,終有一日用你既愛溶化佢

你係米飯班主嘅話開餐就痴你

楚楚可憐到痴線

我隻貓返黎幾日已經反晒肚

你唔好主動撩佢
等佢主動搵你

未減壓完

有iu咁靚

主人問題啦

我試吓唔理佢一排先

睇到好多貓一開始入屋會驚 我個隻黎個陣差一日先兩個月 一返屋企就困佢係籠 出面用布遮住個籠 上網睇話咁樣貓會冇咁驚 你個陣應該要試下 不過我個仔半個鐘都冇就喵我哋叫我哋放佢出嚟 勁痴我哋 樓主比啲時間比佢適應下 或者用零食引下佢

試吓冷暴力對隻貓

比返隻貓人

理論上要困籠
不過如果細膽到咁，喺個籠冇得匿埋會仲驚
所以樓主而家做得好
擺哂啲食瞓玩痾嘅野
由佢自己周圍行吓匿吓熟習咗你間屋先

建議可以買個細至中size嘅有個窿捐嘅爬架
入面再放啲毛巾/被/舊衫俾貓貓取暖
等佢玩得黎知道有個窿可以匿吓暖吓
佢肯入嘅話起碼知佢喺個貓窿度冇失蹤
由其是而家天氣開始涼
貓貓應該會易被引入去多啲

收皮啦

肉泥好似毒品咁 食多2 3次佢就上癮 之後你拎住佢就會自動獻身

買定領養？？
咩品種？

訓練唔得啦 佢地淨係想食

絲打隻貓貓好靚啊

睇個樣都覺得細膽

same 呢隻佢地真係食極唔厭 cls 不過好貴

開罐頭
佢一定出黎食
即使佢出左黎
你都唔好咁急去摸佢
遠距離望下佢

過多幾日先行近啲

再遲d就會摸到嫁啦
加油

好得意

我隻貓初初養都係咁
佢會觀察你之後越來越痴你
由佢啦，同感情一樣急唔尼

成隻貓頭鷹咁

成日係donki聽到

你狗公格

其實養貓要學
你唔識可以YOUTUBE搵相關片

基礎D,到飯點時間,你放糧離你1米左右
等佢知道有你=有野食,慢慢拉距離變到30CM>10CM咁

毒L樣

我隻貓都係依個樣喎
不過性格相反

咩貓

每次經過都會企定定睇好耐

先一個禮拜, 先比D 時間佢適應下你屋企
同埋唔好主動搵佢成日去偷望佢, 你都係等佢主動搵你啦

佢睇落好驚喎
對眼仔放大曬
係咪之前有流浪過？可能驚人啲
都係要畀多時間佢
如果你知道佢匿係邊度
無咩家居安全危險嘅
咁你就唔好捉佢喇
同人一樣 貓會有自己嘅comfort zone
佢匿入去會自己冷靜 有抒壓效果

不過如果有危險嘅
你可以試下搵啲嘢塞住佢去呢啲地方嘅路線
然後再安排一個安全屋畀佢匿埋
但佢匿埋咗之後
就唔好捉返佢出嚟
等佢自己冷靜完之後 自己出返嚟

樓主多貓定得佢一隻貓貓？
多貓嘅話你仲要處理埋其他貓同呢隻貓貓嘅關係先得
單貓就應該會易搞啲

樓主可以試吓放啲有自己氣味嘅嘢
眼鏡/着過嘅衫之類 係佢附近
畀佢習慣你嘅氣味 你嘅存在

可以試吓準備啲高嘅地方
畀佢係高處觀察人類

高處對佢嚟講都係一個安全嘅地方
無人打擾到佢
佢又有機會觀察人類做緊咩
判斷佢哋對自己有無威脅

同埋可以搵個時間
同佢處於同一個空間 Eg 房
佢有佢生活 你有你做嘢
畀佢習慣同你身處同一個空間
可能一開頭嗰幾日係幾分鐘
之後就十分鐘 十五分鐘 二十分鐘 慢慢上

依家先關籠無用㗎
佢本來可以自由活動 自己搵地方匿埋
如果你捉住佢 佢只會更加緊張
本身就唔信任你
再捉佢 佢咪更加驚青

同埋屋企環境盡量靜啲
佢咁驚青 大聲啲都會嚇親 又可能會緊張

佢會慢慢感受到你對佢好 係朋友嚟 無威脅
樓主加油

我嗰隻都係呢個樣 初頭同你情況一樣 而家好少少

係咁架，好多惡貓架

係玳瑁貓呢隻色嘅貓好多都好細膽，要啲時間去相處
但係熟咗之後會超嗲
利伸養緊兩隻玳瑁，兩隻都好痴我

養貓鳫來咁慘架

流浪貓黎?

隻衰野初時都唔理我

你整個冇光嘅位俾佢啦
細紙盒入面放毛巾

之前睇人收養左隻貓哈左佢三個月氣之後先冇野變返正常貓 你比d耐性啦

玳瑁貓係敏感d
一fd左就會超級嗲
開頭畀佢觀察你，起碼唔驚先，有其他貓就畀佢睇你同其他貓互動，幾人畜無害
之後每日畀身佢聞，慢慢摸頭摸頸摸身
好似男人咁，陰d陰d咁抽水
慢慢就得架喇
我個隻用左幾年
依家會上床追我摸

同你一樣
想食野果時先會痴我
食飽就走
抱下都唔得

有心
佢之前係流浪貓黎
好彩我岩岩開始養貓，屋企得佢一隻
我試下買個高台比佢睇下點先。
我部電腦係廳，佢係廳，暫時都可以同一個空間生活。
Btw，今晚就扔條底褲比佢

你預要1個月先熟落！初頭一兩星期係咁架，我領養隻成貓都係咁，don't worry!

我養果隻流浪貓細個比人嚇親，到宜家養左三年都仲係咁驚人，一見人就走。無計，但求佢有個屋企唔洗比人蝦

同我屋企隻貓一樣色，玳瑁色
好善良好嗲

領養，玳瑁貓

嘩屌呢隻二奶貓 個眼神勁挑豆

慢慢黎啦 我戈隻好驚人。熟左之後就蝦蝦霸霸

呢隻咩種嚟布偶嚟？

慢慢黎
比d愛心佢
要等佢知道你既存在唔係威脅

我試下學你咁諗先

用條毛巾蓋住個籠會好啲 貓貓會有多啲安全感

我女朋友領養極都領唔到
只想領一隻又唔得
跟住又唔夠人爭
好似查家宅咁
冇競爭力

由佢啦
好快冬天
冬天你就嫌佢痴身

我屋企隻貓都係外面捉翻嚟
驚咗一個半月倒就熟嚕

頭一個星期係放入龍

等你餵佢食野
佢咪認得你係米飯班主

依家你隻貓以為d糧係天跌落來
理你先奇

如果係流浪貓佢咁嘅人應該係之前有唔好嘅經歷
巴打有福 養玳瑁貓 佢地係細膽啲㗎
但係當佢信任你後就會好嗲好乖好痴住
我隻貓貓都係咁 淨係痴住愛佢嘅人 好乖好溫柔
等佢冇咁驚個時多啲同佢接觸 摸下佢
溫柔咁同佢講以後就有人錫唔使驚㗎
貓貓會感受到架 希望你地可以幸福快樂咁生活落去

記得裝窗網 買個貓爬架俾佢
我屋企兩隻貓都有人咁高嘅貓爬架
由細到大冇抓過屋企任何傢俬 樓主記住準備呀

好得意
玳瑁熟左會好嗲

放心，我都有一隻係咁

養咗十五年都咁細膽

我啱啱養貓嗰陣要困籠 用嚟俾佢熟悉屋企環境先
第二日夜晚唔記得閊佢嗰籠度門 凌晨三四點無啦啦聽到喵喵叫 喺張床度望落去 原來佢出咗嚟 然後要我抱抱同摸
要慢慢熟悉㗎 我朋友隻貓都係咁 超級細膽 養幾個月先開始親近啲 樓主俾多少少耐性 唔使主動去親佢

未爬文，不過你暫時搵啲布遮個籠
等佢覺得有自己空間匿埋

你趴係地下摸佢，唔好高過佢

打佢 打到佢聽

我個隻都係岩岩返左黎一星期，
而家由佢係廳，多數都係縮係窗隔離
但佢開始肯係我地面前訓教

食左佢囉

無架啦
做奴才邊可以有咁多要求

長期訓係路中心

佢依加係衣櫃底

好楚楚可憐嘅樣

好靚，more

你點知一定係女可能偽娘

樓豬 試吓播呢啲聲比佢聽

玳瑁易親人, 俾D時間佢熟習下
我果隻痴人到煩 打打下機會跳上大脾嚇Q死我

試試先

同我以前果隻一樣行近/有聲會即刻跑去梳發底果d
之後搬屋比左親戚養 都有得閒見下
大個左應該好啲 或者有另一半

好可愛啊會跳上你大髀嚇你我尋日係街有隻貓主動行埋嚟由頭到尾咁磨我，係到嗲我我成個人融咗

我都啱啱領養咗隻1歲成貓 依家係第四日 尋日放咗出籠就搵位匿到依家都唔食唔屙 今日佢匿係櫃頂驚佢落唔返黎趕咗佢走 驚佢嚇到仆街 會唔會夜晚都唔食野有無大神教我應該點做好
附上圖一張

用食物呢控制佢
放碗飯向你腳邊
要用糧做主導權
了解下馴獸心理
等佢知你係飯主
糧唔係天跌落呢

貓界毒品

啱啦 佢係主人 你負責執屎同俾糧就得
利伸執屎中

我果隻第一日就走去沙發底，瞓到反肚

擺腳邊試試先

你養左幾耐先咁

我嗰隻見到呢啲嘢食即刻手腳都比齊晒，依家訓練到唔使嘢食都可以比手手

瞓到伸條脷仔出嚟

一年幾
掂佢唔鐘意嘅地方都係會

想問點訓練俾手手，啱啱開始用呢隻肉泥教隻貓俾手手但好似唔太易

我果隻無視左2年

順其自然啦 我領養返黎隻流浪貓同你情況一樣
我用左半年先摸到佢

之後馴服左，嗲到我暈

一開頭係驚 性格怕醜姐
我貓報到個陣都lay左好耐梳化底
不吃不喝但就冇哈氣

好得意呀

你可以定時餵食既話就最好
長放既話早期係會少好多依賴

要佢俾咗手先有得食，等佢知道俾咗手手先可以食到嘢食

呢隻嘢當初哩埋一個月先肯見人
比啲時間佢啦

我嗰隻第二日已經同我訓

好壞

你唔係以為貓係狗掛
神黎架 佢中意先會出黎打救你望下你

唔係每隻喵都受
要慢慢搵佢中意食乜

啱啱養咗一個月
隻貓第一日返嚟
已經用塊面係咁捽人隻手
好痴好嗲人
覺得你哋好慘

啱啱開始養要蓋條毛巾包實個籠再困籠起碼半個月
我嗰隻開頭惡到飛起 又細膽 籠都唔敢出
依家痴人到飛起

我養咗8年最近先俾摸，但佢一直都係好嗲人，但唔俾掂不過我真係好撚愛佢

正常呀
我個隻一開始只識係梳化底
比d時間

知唔知領養前嘅history?

英短 之前上facebook 出post 之後有pm我話佢屋企個兩隻貓就生 跟住就領養左佢

新貓入屋要困籠的，等佢有安全感同你肯接觸 ，先係房間內開門，睇下佢會唔會自己走出來

唔知，貓義工剩係同我講佢係流浪貓

唔好主動逼貓貓去同你玩，等佢慢慢適應，比啲耐性！
利申 執咗兩隻浪浪，其中一隻4日就係籠到煲曬水 之後夜晚就自己出籠同我瞓

佢對你有介心你走埋佢佢仲驚
由得佢日子耐左知道係度住無害就會慢慢痴返人

啱啱養？比個小空間佢自己適應下先
啱啱養係咁㗎啦

miaaaiii

一開始驚到自己縮埋一舊係櫃底
而家成日反肚訓

屋企住幾樓

人地餵街貓，我陪住佢地食嘢，親佢地唔為意偷摸佢， 之後開始熟落。

想問呢個方法對其他貓係咪都得？
貓仔4個月左右
好活潑但破壞力驚人

入黎為左睇貓圖

順手哂下我隻貓
混左少少布偶 嗲人嗲到爆
會自己行埋黎 反肚求摸摸

比多少少時間主子
如果好似樓上啲人咁講比毛巾
就一直比同一條 甚至係有你味嘅舊衫

當你行埋去佢唔走 先比手佢聞下
同佢平排 唔好由高而下望佢

千祈唔好
摸主子肚肚

佢係咪厭世

主子長期超人訓法

扔左條低褲比佢

其實頭一個月都可以困
有人先放佢出嚟玩 放啲有自己氣味嘅布入籠
佢熟咗你之後就點行都得

你條鳩/個閪嘅味同你身體嘅味會唔會一樣呀

D衫洗過晒，頂住檔先

貓貓都驚人定點？
如果唔驚人可以得閒同佢玩下，但有d貓唔鍾意人類煩佢地或者摸

你係就著同一件t一星期 晚晚著日日著
一定勁多你陣臭味

搭單想問
屋企本身隻貓會騎係新黎戈隻上面咬佢條頸同耳
又會奶佢啲毛，有時新黎戈隻會叫
咁係咩意思玩下定打交

玩到會叫就要stop 怕整新是旦一隻

新嚟嘅幾大 舊嘅幾歲
有時會玩打交
如果真嬲對方會 'heeee' 出聲 粗尾 啲毛suu曬出嚟

新黎兩個半月 舊嘅2歲半
分開佢地隔一陣又繼續
次次都係舊咬新

你當有啲似哥哥教細佬咁
少少打交ok 總之唔係真嬲
冇痛到叫 冇heee 有奶下對方都ok嘅
睇佢地本身性格啦有時

可能係教 可能係貪玩

因為成年貓 '教仔' 係會daarm住頸後個位

有奶我都覺得佢地關係進步咗一大步
見佢有時一野琴住細戈隻又咬頸咬耳真係驚佢整親
唔比佢入黎又係咁拍門同叫

連貓都起底